（夕爺）林夕台北反送中片段

可以失望不可以絕望
我們一起同行

夕爺

推上去幫大家打氣

推

林夕都出聲，香港班歌星偽人認真垃圾

佢不嬲都會表態

寫首歌俾反送中就好

好嘅表達 夕爺作咁多好歌 連飛來飛去都有聽㗎

push

冷血是冷血者的胭脂水粉

熱血是熱血者的生理鹽水

當雨傘用來擋煙霧

口罩用來防催淚彈

不必催了

如果還有淚

早已滾燙成汗 衝擊成血

被可恥迫出來的驕傲

可悲不足以形容

銘刻了一百萬人的名字

鋪滿蛇一般蜿蜒的路與

出路

一滴滴一粒粒整齊的螻蟻

渺小而偉大

如果鎮壓有天公地義的理由

「暴動」從此就是拔掉長得正直的幼苗

說文明法治不容許暴力

但暴力的法治凌辱文明

如果撐傘有罪

對抗暴雨更有必要

的確極度遺憾

在天堂預留的位置上

給了第一個隨香港命運墜下的生命

安息了

而不是早已蒙主寵召

靈魂不曉得賣給了誰的那誰

打吧追吧搜吧封吧抓吧逮吧捕吧微笑吧

你覺得天佑誰來呢

耶穌並沒有下來見你

你有你謙卑而開放

而我們陌生的香港

有永遠熟悉的香港人

永遠爭取「 」

阿門

（今天開半邊天窗說亮話，因為非痛心疾首足以言喻。）

之前首撐起雨傘都係佢同pan填詞